亞博館【隔離設施】首日啟用滴水

為騰空更多公立醫院病床，亞洲國際博覽館社區治療設施昨啟用，接收十八至六十歲，病情較輕微的新冠肺炎確診病人。十多名醫護人員昨早到場準備，近一時開始接收首批病人，館內設五百張病床，惟部分位置出現滴水問題，亞博館指因颱風關係，會盡快派人維修。

三架救護車昨午近一時陸續抵達亞博館，接載首批廿多名患者到場接受治療。館內五百張病床會分隔男病人和女病人，並加裝閉路電視，全天候監察病區情況。場內主要分為病人登記處、病人休息室、X光室及儀器消毒室，場外則有中央指揮中心及藥房。

指因颱風導致頂部滲水

惟X光房附近有滴水問題，需要用水桶盛水，亞博館解釋是受颱風影響，其中一個通道位置頂部滲水，工程團隊會盡快維修，而醫院管理局亦稱，滴水附近的病床暫時不會收症，並會繼續與亞博館跟進。

天水圍醫院急症科顧問醫生李立業到場視察時稱，病人會先在登記處登記，再等候照X光、心電圖及血液檢查等，情況穩定的病人會獲分配床位作觀察和治療，若出現肺花、氣促或較嚴重症狀的病人，則會安排送往公立醫院再作治療。在亞博館社區治療設施的病人會隔天接受X光檢查，每隔三天抽血。

不會接收公立醫院病人

李預計首兩天會接收約三十名病人，之後再決定是否有更多的病人轉送到亞博館。現階段已調配十四名醫生及五十名護士到場工作，預料下星期再增至二十八名醫生，而亞博館不會接收公立醫院的病人，只會讓社區內的確診病人在此分流。亞博館暫未有內地支援隊協助，醫管局會在運作上有所調整，現時服務大致良好。

醫管局總護士長梁明說，館內有九名護士、四名醫職人員及兩名文員工作，因病人自理能力較高，故場內會設有八部自助維生指數機器，予病人自行量度生命指數、體溫及血壓等。為減少與接觸病人的機會，醫生會在場外的中央指揮中心，以視像形式每天為每名患者診症至少一次，以評估及觀察病情變化，每次約十五分鐘。

正名：隔離設施

係自生自滅集中營

滴水唔係亞博本身嘅問題咩，關臨時醫院咩事

豆腐渣

無錯, 不嬲都有

就算紅館個天花都有, 仲勁
坐山頂位時睇得好清楚
只係用塊布遮住睇唔到, 滴唔到落觀眾度

入咗去都唔知仲有冇命出返黎

500 張床，十多名醫護
1:40 仲癲過醫院起碼都6,70個，再加shift啦大佬真係集中營黎，放係到自生自滅

因病人自理能力較高，故場內會設有八部自助維生指數機器，予病人自行量度生命指數、體溫及血壓等。

血壓計共用?